VW 個 APPLE CARPLAY/ANDROID AUTO

話說所有香港行貨都封死咗個APPLE CARPLAY或ANDROID AUTO，外國人就加錢或自己買KEY開番。但香港班SALES話政府唔畀佢地開，究竟點解？
有次有個SALES話有方法，但要四五千蚊，大家有無計開到個功能？

換撚咗佢啦屌

香港政府係好on9
好多車嘅主動安全因為電波頻率管制問題而cut
或者直頭唔入香港

幾年前仲好似試過Tesla OTA Software Update都俾人話非法改裝

等林鄭交通意外死左,
可能會改革

但係好多日本行貨車都開哂 CarPlay 同 auto，

問1823就答咗呢堆嘢，但睇唔明點解得VW唔合格

「 根據《道路交通(車輛構造及保養)規例》香港法例第374A章第37條規定；汽車上可安裝為向駕駛人提供下述資料或視景而設計的視象顯示器：
(a) 關於該汽車或其他裝備的現況的資料；
(b) 該汽車任何部分或該汽車四周範圍當時的閉路式視景；
(c) 關於該汽車當時所處位置的資料；或
(d) 其他只供用於該汽車導航的資料

汽車代理商在進口車輛到本港時，會要求車輛製造商對該視象顯示器的部份顯示功能進行刪除，以達到上述法例要求，方可通過類型評定審批。 」

因為要收你五千

sales =dog

2019 年APPLE CARPLAY/ANDROID AUTO 都要加錢你叫佢食屎啦

佢仲要話係佢搵到方法幫我加，
又開咗之後架車又會無保養

Carplay ios13 好正

得split screen 得apple map

iOS13 CarPlay方便左
但主頁地圖強迫人用Applemap唔可以用其他真係

CarPlay 唔係咩技術，係把手機內幫到司機的功能整合到車內的顯示同音響系統。理應比手機更容易操控。

但香港的VW 就係咁怪，Apple 香港官網放哂大眾的車款話support，偏偏就係大眾話犯法。

有限無咪無囉，唔好屈運輸署

我稔係mirrorlink 播到片出事

因為佢個carplay可以播到片呀

未用過唔好鳩up

但係佢唔係全部用CarPlay wo

一unlock 就 carplay mirrorlink android auto 全解
利申： 據我了解
Unlock carplay 暫時4200 係咪最平？

咁正

香港係，但條key 只係二千多啲，人工錢收多二千

利申VW Sales

唔係我地唔想開，開親大會我地同事都會問公司幾時預設開埋carplay 或者有方法係維修部開。

但問題係mirror links 嗰邊可以直接將電話個screen係機頭出變左會睇到片、圖同文字所以俾政府ban左

條例on9到係sms段文字show到出黎都唔可以

亦因為咁廠呢邊唔可能official幫你開

當然你係出面搵到人解既我地唔會理你，如果係正正經經買key解都唔會影響warranty 但如果有咩事俾green object捉就唔關我地事

不過如果係iPhone 用家係唔會有問題 因為carplay做得好好

至於出面解價錢嗰度就人地都要賺錢，條key係2000幾 但解鎖要特別軟件 嗰啲都係成本黎

如果我遇到的sales有你解釋咁清楚我條氣實順，但問過幾次，答到九唔搭八，勁唔爽，

可唔可以pm contact 我，搵你幫手

呢個政府不嬲ON99 所有有關車既法例
唔係Outdate 到仆街就係保守到仆街
比撚埋錢佢執都唔撚執 你估加個option d稅好平咩
佢唔收咁我未出去改LOR D安全野又係
仲唔知想點 carplay 我當你分心 連安全都cut埋我

安全嗰啲有部份係話撞咗popo/消防救護...etc嘅無線電頻率

再問運輸署，條友答到連 Apple carplay 都係犯法

就你於2019年10月03日的個案，運輸署的回覆如下：

「根據《道路交通(車輛構造及保養)規例》香港法例第374A章第37條 - 視象顯示器：
(1) 除根據第(2)款可予安裝的視象顯示器外，任何人不得在汽車的下列地方安裝或安排在該等地方安裝視象顯示器，而汽車的下列地方亦不得裝有視象顯示器─
(a) 駕駛人座椅前面的任何地方；
(b) 駕駛人在駕駛座椅時可看到(無論是直接看到或是經反射後看到)該視象顯示器部分或全部
屏幕的地方；或
(c) 駕駛人在駕駛座椅時可接觸到該視象顯示器的控制器的地方，而該控制器並不屬聲量控制
及開關掣。 (2000年第1號法律公告)

(2) 除第(3)款另有規定外，汽車上可安裝為向駕駛人提供下述資料或視景而設計的視象顯示器—
(a) 關於該汽車或其裝備的現況的資料；
(b) 該汽車任何部分或該汽車四周範圍當時的閉路式視景；
(c) 關於該汽車當時所處位置的資料；或
(d) 其他只供用於該汽車導航的資料。 (2000年第1號法律公告)

(3) 能夠顯示下述廣播或視象的視象顯示器不得根據第(2)款在第(1)(a)款所提述的地方安裝，亦不
得根據第(2)款以第(1)(b)或(c)款所提述的方式安裝—
(a) 《廣播條例》(第562章)第2(1)條所指的電視節目；或 (2000年第48號第44條)
(b) 並非用於第(2)(d)款所指的用途的預錄視象。 (2000年第1號法律公告)
查詢人提到的 APPLE CARPLAY，其中一項功能就是把手機內顯示的資訊內容從視象顯示器播放出來，故此所顯示的資訊有機會觸犯上述法例。故此本地代理商在引進車輛時，會把部份顯示功能廢除從而滿足法例的要求。

Thanks and Regards,
Dennis, K. K. LEUNG
Engineer / Vehicle Approval & Planning
Vehicle Safety and Standards Division
Transport Department
Tel.: 3842 5729 」